Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>（）是我们理解当前所处历史方位的关键词。<BR>A、新时期<BR>B、新时代<BR>C、重要战略机遇期<BR>D、关键期
A: B
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>中国特色社会主义进入新时代，意味着近代以来久经磨难的中华民族迎来了从（）的伟大飞跃，迎来了实现中华民族伟大复兴的光明前景。<BR>A、从站起来、富起来到强起来<BR>B、从站起来、好起来到富起来<BR>C、从站起来、强起来富强起来<BR>D、从好起来、富起来到强起来
A: A
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>没有崇高的理想信念，就会导致精神上的（）。<BR>A、“夜盲症”<BR>B、“软骨病”<BR>C、“气管炎”<BR>D、“空虚症”
A: B
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>青年的（）是决定人生价值的最大砝码，是影响时代发展进程的重要力量。<BR>A、本领才干<BR>B、担当<BR>C、理想信念<BR>D、道德
A: B
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>（）是人们的思想观念、政治立场、价值取向、道德情操和行为习惯等方面品质和能力的综合体现，反映着一个人的思想境界和道德风貌。<BR>A、思想政治素质<BR>B、道德素质<BR>C、思想道德素质<BR>D、法治素质
A: C
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>法律为思想道德提供（）。<BR>A、思想指引<BR>B、价值基础<BR>C、制度保障<BR>D、经济基础
A: C
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>对人的认识，核心在于认识（）。<BR>A、人的价值<BR>B、人的本质<BR>C、人生目的<BR>D、人的本能
A: B
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>“人的本质不是单个人所固有的抽象物，在其现实性上，它是一切社会关系的总和。”这句话说明（）<BR>A、自然属性是人的本质属性<BR>B、社会属性是人的本质属性<BR>C、自然属性和社会属性都是人的本质属性<BR>D、自然属性和社会属性都不是人的本质属性
A: B
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>马克思运用辩证唯物主义和历史唯物主义的立场、观点和方法，揭开了人的本质之谜，指出人的本质是（）。<BR>A、单个人所固有的抽象物<BR>B、一切社会关系的总和<BR>C、人性本善<BR>D、人性本恶
A: B
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>马克思指出:人的本质不是单个人所固有的抽象物，在其现实性上，它是一切（）的总和。<BR>A、生产关系<BR>B、经济关系<BR>C、社会关系<BR>D、政治关系
A: C
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>关于人生观与世界观的关系，以下说法错误的是（）。<BR>A、人生观是世界观在对待人生问题上的具体体现。<BR>B、正确的人生观是正确世界观的基础。<BR>C、人生观对世界观的巩固、发展和变化起着重要的作用。<BR>D、有什么样的世界观，就有什么样的人生观。
A: B
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>（）是人生观的核心，在人生实践中具有重要的作用。<BR>A、人生态度<BR>B、人生目的<BR>C、人生价值<BR>D、人生道路
A: B
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>人生观主要有三方面的内容，其中处于核心地位的是（）<BR>A、人生目的　<BR>B、人生态度<BR>C、人生价值　　<BR>D、人生理想
A: A
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>（）是指生活在一定历史条件下的人，对“人为什么活着”这一人生根本问题的认识和回答。<BR>A、人生目的<BR>B、人生态度<BR>C、人生价值<BR>D、人生准则
A: A
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>人生目的是人在人生实践中关于自身行为的根本指向和人生追求，它所认识和回答的根本问题是（）<BR>A、人为什么活着<BR>B、人如何对待生活<BR>C、怎样对待人生境遇<BR>D、怎样选择人生道路
A: A
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>（）是指人的生命及其实践活动对于社会和个人所具有的作用和意义。<BR>A、人生观<BR>B、人生目的<BR>C、人生态度<BR>D、人生价值
A: D
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>（）是个体的人生活动对社会、他人所具有的价值。<BR>A、人生的自我价值<BR>B、人生的社会价值<BR>C、价值观<BR>D、价值标准
A: B
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>（）是人们通过生活实践形成的对人生问题的一种稳定的心理倾向和基本意愿。<BR>A、人生目的<BR>B、人生态度<BR>C、人生价值<BR>D、人生追求
A: B
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>人生态度是人生观的重要内容，它主要回答（）<BR>A、人为什么活着<BR>B、人应当如何活着<BR>C、人活着为了什么<BR>D、什么样的人生才有价值
A: B
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>人生态度与人生目的、人生价值的关系是（）。<BR>A、人生态度与人生目的、人生价值无关<BR>B、人生态度既受人生目的、人生价值的决定，又影响人生目的、人生价值的实现<BR>C、人生态度决定人生价值<BR>D、人生态度决定人生目的
A: B
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>（）认为金钱可以主宰一切，把追求金钱作为人生至高目的。<BR>A、拜金主义<BR>B、享乐主义<BR>C、极端个人主义<BR>D、物质主义
A: A
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>关于正确幸福观的理解，错误的是（）。<BR>A、幸福是一个总体性的范畴，意味着人总体上生活得美好。<BR>B、个人的幸福要依靠自己的奋斗，与他人无关。<BR>C、幸福的实现需要一定的物质条件。<BR>D、精神生活的充实是幸福更重要的方面。
A: B
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>（）的思想以其科学而高尚的品质，代表了人类社会迄今为止最先进的人生追求。<BR>A、“人生在世、吃喝玩乐”<BR>B、“生当作人杰、死亦为鬼雄”<BR>C、“服务人民、奉献社会”<BR>D、追逐名利的人生观
A: C
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>（）是一种特殊的价值，是人的生活实践对于社会和个人所具有的作用和意义。<BR>A、价值观<BR>B、价格<BR>C、人生目的<BR>D、人生价值
A: D
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>（）是指人的生命及其实践活动对于社会和个人所具有的作用和意义。<BR>A、人生目的<BR>B、人生态度<BR>C、人生价值<BR>D、人生追求
A: C
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>全国劳动模范徐虎说过“你不奉献，我不奉献，谁来奉献？你也索取，我也索取，向谁索取？”这句话的意思是，社会需要每个人的奉献，只有有奉献才能有索取。这种观点认为，人生价值的本质在于（）。　　<BR>A、个人的社会存在				<BR>B、个人需要的最大满足<BR>C、个人对社会的责任和贡献		<BR>D、社会对个人的尊重和满足
A: C
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>人生价值评价的根本尺度，是看一个人的人生活动（），是否通过实践促进了历史的进步。<BR>A、是否促进个人的发展<BR>B、是否符合社会发展的客观规律<BR>C、是否促进生产力的发展<BR>D、是否促进生产关系的改善
A: B
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>个体的人生活动不仅具有满足自我需要的价值属性，还必然包含着满足社会需要的价值属性。个人的需要能不能从社会中得到满足，在多大程度上得到满足，取决于他的（）。<BR>A、社会影响<BR>B、社会价值　<BR>C、社会地位<BR>D、社会理想
A: B
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>钱学森曾经说过"我作为一名中国的科技工作者，活着的目的就是为人民服务，如果人民最后对我的一生所做的工作表示满意的话，那才是最高的奖赏。"这说明评价人生价值的根本尺度是（）。<BR>A、个体在社会中的地位<BR>B、个体在社会中的影响<BR>C、个体对社会和他人的生存和发展的贡献<BR>D、个体从社会获得的满足程度
A: C
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>党的十九大提出了“培养担当民族复兴大任的时代新人”的战略要求。大学生应当以（）为根本要求、夯实综合素质基础，着力提升思想道德素质和法治素养，展现新的风貌、新的姿态，成为中国特色社会主义事业的合格建设者和可靠接班人，成为走在时代最前列的奋进者、开拓者、奉献者。<BR>A、有理想<BR>B、有道德<BR>C、有本领<BR>D、有担当<BR>E、有文化
A: ACD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>大学生的担当精神体现为（）。<BR>A、尽心尽力<BR>B、勇于担责<BR>C、奉献祖国<BR>D、奉献人民<BR>E、坚定理想
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>（）的人生，才是有意义的人生。<BR>A、有信念<BR>B、有梦想<BR>C、有奋斗<BR>D、有奉献<BR>E、有能力
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>思想道德为法律提供（）。<BR>A、思想指引<BR>B、价值基础<BR>C、制度保障<BR>D、经济基础<BR>E、目标动力
A: AB
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>以下关于思想道德和法律的关系表述正确的有（）。<BR>A、法律为思想道德提供制度保障<BR>B、思想道德为法律提供思想指引和价值基础<BR>C、思想道德和法律都是调节人们思想行为、协调人际关系、维护社会秩序的重要手段。<BR>D、坚持和发展中国特色社会主义，既要发挥思想道德的引领和教化作用，又要发挥法律的规范和强制作用。<BR>E、思想道德能够促进人们自觉尊法学法守法用法，维护法律权威。
A: ABCDE
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>大学生规划自己的人生之路，首先要学会（）。<BR>A、科学对待人生的根本问题<BR>B、认识个人与社会的辩证关系<BR>C、掌握人生观的基本理论<BR>D、承担时代赋予的历史使命<BR>E、适应大学生活
A: ABC
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>以下关于人的本质的说法正确的有（）。<BR>A、人来自于自然决定了人的本质属性是自然属性。<BR>B、任何人都是处在一定的社会关系中从事社会实践活动的人。<BR>C、社会属性是人的本质属性。<BR>D、人的社会关系的总和决定了人的本质。<BR>E、认识人的本质，只能立足于具体的、历史的社会关系中从事社会实践的人，而不能从抽象的人性论出发，更不能依靠神的启示。
A: BCDE
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>下列关于社会价值正确的说法是（）<BR>A、社会价值是社会和他人对于个体的意义<BR>B、社会价值主要通过劳动、创造和贡献表现出来<BR>C、社会价值是作为客体的人满足作为主体的人的关系<BR>D、社会价值是个体的人生对于社会和他人的意义<BR>E、对社会贡献得越多，其人生价值就越大
A: BCDE
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>大学生要科学认识实际生活中的各种问题，勇敢面对和正确处理各种人生矛盾就应做到（）。<BR>A、树立正确的得失观<BR>B、树立正确的生死观<BR>C、树立正确的幸福观<BR>D、树立正确的荣辱观<BR>E、树立正确的苦乐观
A: ABCDE
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>人生观与世界观的关系是（）　<BR>A、世界观包含人生观<BR>B、世界观决定人生观<BR>C、人生观决定世界观<BR>D、具有唯心主义世界观，人生观不一定就完全不正确<BR>E、具有唯物主义世界观，人生观不一定就是正确的
A: ABDE
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>人生观的主要内容包括（）。<BR>A、人生目的<BR>B、人生态度<BR>C、人生价值<BR>D、人生问题
A: ABC
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>人生目的的作用有（）<BR>A、决定走什么样的人生道路<BR>B、决定会有什么样的文化水平<BR>C、决定持什么样的人生态度<BR>D、决定人生价值选择
A: ACD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>正确的人生态度应该是（）。<BR>A、人生须务实<BR>B、人生须认真<BR>C、人生应乐观<BR>D、人生要进取
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>人生价值的评价方法是（）。<BR>A、坚持能力有大小与贡献须尽力相统一<BR>B、坚持物质贡献与精神贡献相统一<BR>C、坚持完善自身与贡献社会相统一<BR>D、坚持个人成就与自身理想相统一<BR>E、坚持理论学习和认真实践相统一
A: ABC
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>深圳青年歌手丛飞在8年时间内，捐资上百万元资助很多贫困山区的失学儿童，而自己却身患癌症，负债17万元。有人这样评价他“丛飞能够从帮助别人的过程中得到快乐。”丛飞的行为表明（）<BR>A、人的价值不包含个人的价值选择和目标设计等主观方面<BR>B、人的价值的大小取决于对社会的贡献<BR>C、人的价值不仅表现在物质方面，更表现在精神方面<BR>D、社会价值的实现总是以个人价值的牺牲为代价
A: BC
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>成就出彩人生，当代大学生担当新时代赋予的历史责任，应当（）。<BR>A、与历史同向<BR>B、与祖国同行<BR>C、与人民同在<BR>D、注重自我价值
A: ABC
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>新时代是我们理解当前所处历史方位的关键词。（）
A: V
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>中国梦是历史的、现实的，也是未来的。（）
A: V
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>中国梦是国家的、民族的，也是每一个中国人的。（）
A: V
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>从全面建成小康社会到基本实现现代化，再到全面建成社会主义现代化强国，是新时代中国特色社会主义发展的战略安排。（）
A: V
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>法律调整社会关系的范围和方式更加广泛灵活，可以弥补思想道德调整的短板，与思想道德一道共同促进良好社会秩序的形成。（）
A: X
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>人的自然属性是人的本质属性。（）
A: X
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>世界观决定人生观，人生观从属于世界观，所以，一个人的人生观发生改变，对世界观不会产生影响。（）
A: X
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>正确的人生观是正确的世界观的基础，世界观从属于人生观。（）
A: X
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>个人与社会的关系，最根本的是个人利益与社会利益的关系。（）
A: V
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>社会需要是个人需要的集中体现，是社会全体成员带有根本性、全局性、长远性需要的反映。（）
A: V
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>“服务人民、奉献社会”的思想以其科学而高尚的品质，代表了人类社会迄今最先进的人生追求。（）
A: V
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>人生价值是人生观的核心。（）
A: X
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>人生态度是人生观的核心，在人生实践中具有重要的作用。（）
A: X
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>人生目的是人生观的核心，在人生实践中具有重要的作用。（）
A: V
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>我们要树立科学高尚的人生观，坚决抵制拜金主义、享乐主义和极端个人主义的错误人生观。（）
A: V
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>评价人生价值的根本尺度，是看一个人的实践活动是否符合社会发展的客观规律，是否促进了历史的进步。（）
A: V
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>在今天，衡量人生价值的标准，最重要的就是看一个人是否用自己的劳动和聪明才智为国家和社会真诚奉献，为人民群众尽心尽力服务。（）
A: V
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>（）是人的精神世界的核心，是人精神上的“钙”。<BR>A、思想道德<BR>B、道德素质<BR>C、理想信念<BR>D、人生价值
A: C
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>理想是（）。<BR>A、与生活愿望相结合并指向未来的想象<BR>B、缺乏客观根据的随心所欲的对未来的想象<BR>C、在实践中形成的、有实现可能性的、对未来社会和自身发展目标的向往与追求。<BR>D、与现实有很大差距，毫无实现可能的一种对未来的想象
A: C
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>以下关于理想表述错误的是（）<BR>A、理想带有时代的烙印，在阶级社会中，还必然带有特定阶级的烙印。<BR>B、理想之所以能够成为一种推动人们创造美好生活的巨大力量，就在于它不仅具有现实性，而且具有预见性。<BR>C、理想是人的主观能动性与社会发展客观趋势的一致性的反映，是人们在正确把握社会历史发展客观规律的基础上形成的，因此理想必然可以实现。<BR>D、实践产生理想，理想指引实践，理想与实践的相互作用推动着人们立足现实、着眼未来，在奋斗中追求，在追求中奋斗。
A: C
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>现阶段我国各族人民建设中国特色社会主义的共同理想和我们党建立共产主义社会的最高理想，属于人生理想中（）的内容。<BR>A、生活理想<BR>B、职业理想<BR>C、道德理想<BR>D、政治理想
A: D
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>理想和现实的统一性表现在（）。<BR>A、理想就是现实。<BR>B、有了坚定的信念，理想就能自动变为现实。<BR>C、现实是理想的基础，理想是现实的未来。<BR>D、理想总是美好的，而现实中既有美好的一面，也有丑陋的一面。
A: C
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>以下关于理想、幻想、空想的表述正确的是（）。<BR>A、理想是个人对幻想空想的改进<BR>B、理想源于实践具有实现可能是对未来的向往和追求<BR>C、理想是永恒的，幻想和空想可以随时间的变化而变化<BR>D、知识渊博的人具有崇高的理想，而空想幻想则源于无知
A: B
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>一般来说，（）有盲目和科学之分。盲目的就是对虚幻的世界、不切实际的观念、荒谬的理论等的迷信和狂热崇拜，科学的则来自人们对自然界和人类社会发展规律的正确认识。<BR>A、理想<BR>B、信仰<BR>C、信念<BR>D、意志
A: B
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>加强思想修养、提高精神境界，必须牢牢把握（）这个核心。<BR>A、道德修养<BR>B、法治素养<BR>C、理想信念<BR>D、思想道德
A: C
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>（）是党和人民事业不断发展的参天大树之根本，是党和人民不断奋进的万里长河之泉源。<BR>A、毛泽东思想<BR>B、共产主义<BR>C、马克思主义<BR>D、集体主义
A: C
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>新时代中国特色社会主义思想，明确中国特色社会主义最本质的特征是（）。<BR>A、“五位一体”总体布局<BR>B、“四个全面”战略布局<BR>C、人民利益为根本出发点<BR>D、中国共产党的领导
A: D
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>中国古代先哲老子说“合抱之木，生于毫末；九层之台，起于累土；千里之行，始于足下。”说明的是我们实现理想之时，要做到（）。<BR>A、立志当高远<BR>B、立志做大事<BR>C、立志须躬行<BR>D、立志应宏大
A: C
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>以下选项中，对理想的含义和特征描述正确的是（）<BR>A、理想是一种精神现象。<BR>B、理想是人们在实践中形成的、有实现可能性的、对未来社会和自身发展目标的向往和追求。<BR>C、理想是人们的世界观、人生观和价值观在奋斗目标上的集中体现。<BR>D、理想源于现实，又超越现实。<BR>E、理想与阶级阶层无关。
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>下列内容中，属于理想特征的是（）<BR>A、时代性<BR>B、实践性<BR>C、政治性<BR>D、超越性<BR>E、执着性
A: ABD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>从理想的内容上划分，理想可以分成（）等。<BR>A、道德理想<BR>B、职业理想<BR>C、人生理想<BR>D、生活理想<BR>E、政治理想
A: ABDE
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>以下关于信念的表述正确的是（）<BR>A、对美好未来的向往和追求<BR>B、对客观事物的本质和发展规律的正确反映<BR>C、认知、情感和意志的有机统一体<BR>D、人们在一定的认识基础上确立的对某种思想或事物坚信不疑并身体力行的心理态度和精神状态<BR>E、离开信念这种对奋斗目标的执着向往和追求，理想寸步难行。
A: CDE
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>下列内容中，属于信念特征的是（）<BR>A、多样性<BR>B、实践性<BR>C、政治性<BR>D、超越性<BR>E、执着性
A: AE
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>信念和信仰的关系是（）<BR>A、信念是信仰的最高表现形式<BR>B、信仰是信念的最高表现形式<BR>C、信念和信仰都是人的精神支柱<BR>D、非科学信念不属于信仰，科学信念属于信仰<BR>E、信仰属于信念，是信念的一部分
A: BCE
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>理想信念对人生的重要意义主要体现在（）<BR>A、昭示奋斗目标<BR>B、提供前进动力<BR>C、提高精神境界<BR>D、实现人生价值<BR>E、创造社会财富
A: ABC
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>我们之所以要确立马克思主义的科学信仰，是因为（）。<BR>A、马克思主义体现了科学性和革命性的统一<BR>B、马克思主义具有鲜明的实践品格<BR>C、马克思主义具有持久生命力<BR>D、马克思主义穷尽了世间一切真理<BR>E、马克思是个名人
A: ABC
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>在伦敦海格特公园的马克思墓碑上，镌刻着马克思的一句名言“哲学家们只是用不同的方式解释世界，而问题在于改变世界。”这鲜明的表明了马克思主义（）的基本特征。<BR>A、具有持久生命力<BR>B、重视实践<BR>C、以改造世界为己任<BR>D、科学性和革命性的统一
A: BC
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>对于理想和现实的关系，正确的理解有（）<BR>A、理想不等同于现实，不是立即可以实现的<BR>B、在任何条件下，理想都能够转化为现实<BR>C、现实是理想的基础，理想是由对现实的认识发展而来的<BR>D、现实是不完善和有缺陷的，理想的生命力表现为对现实的否定<BR>E、理想可以转化为现实，但这个转化是有条件的，是个艰苦奋斗的过程
A: ACDE
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>以下关于艰苦奋斗的表述正确的有（）。<BR>A、艰苦奋斗是老一辈的事，当代青年不需要艰苦奋斗。<BR>B、一个没有艰苦奋斗精神作支撑的国家，是难以发展进步的。<BR>C、一个没有艰苦奋斗精神作支撑的民族，是难以自立自强的。<BR>D、一个没有艰苦奋斗精神作支撑的政党，它的事业是难以兴旺发达的<BR>E、艰苦奋斗是实现理想的重要条件。
A: BCDE
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>在个人理想与社会理想的关系上，下列论述正确的是（）<BR>A、个人理想以社会理想为指引<BR>B、个人理想的实现，必须以社会理想的实现为前提和基础<BR>C、在整个理想体系中，社会理想是最根本、最重要的，而个人理想从属于社会理想。<BR>D、社会理想是个人理想的凝练与升华<BR>E、在整个理想体系中，个人理想是最根本、最重要的，而社会理想则从属于个人理想。
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>正确把握理想与现实的关系，我们必须（）<BR>A、明确艰苦奋斗是实现理想的重要条件<BR>B、认清实现理想的长期性、艰巨性和曲折性<BR>C、辩证看待理想与现实的矛盾<BR>D、在实现中国梦的实践中放飞青春梦想<BR>E、坚持个人理想于社会理想的统一
A: ABC
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>高层次的信念决定低层次的信念，低层次的信念服从高层次的信念。信仰是最高层次的信念。（）
A: V
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>信念可以说是最高层次的信仰，可以说，凡是信念，都是信仰。（）
A: X
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>中国特色社会主义共同理想，就是在中国共产党领导下，坚持和发展中国特色社会主义，实现中华民族伟大复兴。（）
A: V
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>坚持和发展中国特色社会主义，实现中华民族的伟大复兴，是当代中国最大的现实，也是全体中国人民共同的社会理想。（）
A: V
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>艰苦奋斗是老一辈的事，当代青年不需要艰苦奋斗。（）
A: X
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>新时代坚持和发展中国特色社会主义，总任务是实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴，在全面建成小康社会的基础上，分两步走在本世纪中叶建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。（）
A: V
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>党政军学民，东西南北中，党是领导一切的。（）
A: V
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>（）作为兴国强国之魂，是实现中华民族伟大复兴不可或缺的精神支撑和精神动力。<BR>A、民族精神<BR>B、时代精神<BR>C、中国精神<BR>D、创新精神
A: C
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>中国传统文化十分强调道德修养和道德教化，将（）置于“三不朽”之首。<BR>A、立言<BR>B、理想<BR>C、立德<BR>D、立功
A: C
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>以爱国主义为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神，构成了（）的基本内容。<BR>A、爱国主义<BR>B、两种精神<BR>C、人文精神<BR>D、中国精神
A: D
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>改革开放30多年来，党带领人民在继承和弘扬伟大民族精神的基础上，立足新的时代条件，赋予民族精神以新的时代内涵，形成了以（）为核心的时代精神。<BR>A、爱国主义<BR>B、勤劳勇敢<BR>C、改革创新<BR>D、集体主义
A: C
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>（）是调节个人与祖国之间关系的道德要求、政治原则和法律规范，也是中华民族精神的核心。<BR>A、爱国主义<BR>B、集体主义<BR>C、时代精神<BR>D、中国精神
A: A
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>爱国主义的调节对象是（）的关系。<BR>A、个人与世界之间的关系<BR>B、个人与民族之间的关系<BR>C、个人与祖国之间的关系<BR>D、国家与国家之间的关系
A: C
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>（）常常被称为国家和民族的“胎记”，是一个国家民族得以延续的“精神基因”。<BR>A、大好河山<BR>B、文化传统<BR>C、骨肉同胞<BR>D、道德渊源
A: B
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>爱国主义在不同的历史条件和文化背景下有着不同的内涵和特点。在新民主主义革命时期，爱国主义主要表现为致力于推翻帝国主义、封建主义和官僚资本主义的反动统治，把黑暗的旧中国改造成光明的新中国。在现阶段，爱国主义主要表现为献身于建设新时代中国特色社会主义伟大事业，献身于实现中华民族伟大复兴中国梦的实践，献身于促进祖国统一大业。这表明（）<BR>A、爱国主义是客观的、具体的<BR>B、爱国主义是历史的、具体的<BR>C、爱国主义是客观的，抽象的<BR>D、爱国主义是主观的，现实的
A: B
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>当前，我国国家安全内涵和外延比历史上任何时候都要丰富，时空领域比历史上任何时候都要宽广，内外因素比历史上任何时候都要复杂，必须坚持（），坚持国家利益至上，以人民安全为宗旨，以政治安全为根本，以经济安全为基础，以军事、文化、社会安全为保障，以促进国际安全为依托，走出一条中国特色国家安全道路。<BR>A、传统国家安全观<BR>B、现代国家安全观<BR>C、总体国家安全观<BR>D、科学国家安全观
A: C
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>当前，我国国家安全内涵和外延比历史上任何时候都要丰富，时空领域比历史上任何时候都要宽广，内外因素比历史上任何时候都要复杂，必须坚持总体国家安全观，坚持（），人民安全为宗旨，以政治安全为根本，以经济安全为基础，以军事、文化、社会安全为保障，以促进国际安全为依托，走出一条中国特色国家安全道路。<BR>A、国家利益至上<BR>B、爱国统一战线<BR>C、人民利益至上<BR>D、为人民服务
A: A
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>（）中华民族最深沉的民族禀赋。<BR>A、创新创造<BR>B、实事求是<BR>C、勤劳勇敢<BR>D、爱好和平
A: A
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>（）始终是推动人类社会发展第一动力。<BR>A、改革<BR>B、创新<BR>C、合作<BR>D、竞争
A: B
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>中华民族崇尚精神的优秀传统，主要表现在（）。<BR>A、对物质生活与精神生活相互关系的独到理解上<BR>B、中国古人对理想的不懈追求上<BR>C、对道德修养和道德教化的重视上<BR>D、重视人生境界和理想人格
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>中国精神是兴国强国之魂，实现中国梦必须弘扬中国精神，因为中国精神是（）<BR>A、凝聚中国力量的精神纽带<BR>B、实现个人价值的力量源泉<BR>C、激发创新创造的精神动力<BR>D、推进复兴伟业的精神定力
A: ACD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>民族精神是一个民族在长期共同生活和社会实践中形成的，为本民族大多数成员所认同的（）的总和。<BR>A、价值取向<BR>B、思维方式<BR>C、道德规范<BR>D、精神气质
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>习近平总书记在十三届全国人大一次会议闭幕式上的讲话指出:“中国人民在长期奋斗中培育、继承、发展起来的伟大民族精神,为中国发展和人类文明进步提供了强大精神动力。”并把伟大民族精神具体阐述为（）。<BR>A、伟大创造精神<BR>B、伟大奋斗精神<BR>C、伟大团结精神<BR>D、伟大梦想精神
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>爱国主义体现了人们对自己祖国的深厚感情，揭示了个人对祖国的依存关系，是人们对自己家园以及民族和文化的归属感、认同感、尊严感与荣誉感的统一。在我国，爱国主义（）<BR>A、是道德要求<BR>B、是法律规范<BR>C、是中华民族精神的核心<BR>D、是政治原则
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>下列属于爱国主义的基本内涵的内容是（）。<BR>A、揭示了个人对祖国的依存关系<BR>B、是人们对自己家园以及民族和文化的归属感、认同感、尊严感与荣誉感的统一<BR>C、是调节个人与祖国之间关系的道德要求<BR>D、是一种政治原则，也是法律规范
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>爱国主义的基本要求包括（）。<BR>A、爱自己的国家<BR>B、爱祖国的大好河山<BR>C、爱祖国的灿烂文化<BR>D、爱自己的骨肉同胞
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>新时代的爱国主义的基本要求包括（）、<BR>A、维护祖国统一和民族团结<BR>B、坚持爱国主义和社会主义相统一<BR>C、坚持立足民族又面向世界<BR>D、尊重和传承中华民族历史和文化
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>以下选项中下符合总体国家安全观要求的有（）。<BR>A、坚持国家利益至上<BR>B、以人民安全为宗旨<BR>C、以政治安全为根本<BR>D、以经济安全为基础
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>做新时期忠诚坚定的爱国者，下列做法正确的是（）。<BR>A、促进民族团结<BR>B、维护和推进祖国统一<BR>C、全面接受中国古代的传统文化和道德<BR>D、增强国家安全意识
A: ABD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>维护和推进祖国统一应该做到（）。<BR>A、我们要始终坚持一个中国原则<BR>B、我们要持续推进两岸交流合作<BR>C、我们要努力促进两岸同胞团结奋斗<BR>D、我们要坚决反对“台独”分裂图谋
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>以下内容属于大学生应履行的维护国家安全的法律义务的是（）<BR>A、不得非法持有、使用专用间谍器材的义务<BR>B、在国家安全机关调查了解有关危害国家安全的情况下如实提供有关证据、情况的义务。<BR>C、为国防建设和国家安全工作提供便利条件或其他协助的义务<BR>D、依照法律服兵役和参加民兵组织的义务
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>大学生要树立改革创新的自觉意识，主要是要做到（）<BR>A、树立敢于突破陈规的意识<BR>B、树立远大理想和坚定信念<BR>C、树立大胆探索未知领域的信心<BR>D、树立改革创新的责任感
A: ACD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>增强改革创新的能力本领我们应该（）<BR>A、夯实创新基础<BR>B、培养创新思维<BR>C、树立创业意识<BR>D、投身创新实践
A: ABD
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>中华民族崇尚精神的优秀传统，也表现在中国古人对理想的不懈追求上。（）
A: V
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>民族精神赋予中国精神以民族特征，是中华民族的精神独立性得以保持的重要保证。（）
A: V
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>民族精神是一个国家和民族在新的历史条件下形成和发展的，是体现民族特质并顺应时代潮流的思想观念、行为方式、价值取向、精神风貌和社会风尚的总和，是一种对社会发展具有积极影响和推动作用的集体意识。（）
A: X
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>在当代中国，爱国主义首先表现在对社会主义中国的热爱上。（）
A: V
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>在新的时代条件下，弘扬爱国主义精神，必须把维护祖国统一和民族团结作为重要着力点和落脚点。（）
A: V
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>坚持推动构建人类命运共同体，是新时代坚持和发展中国特色社会主义基本方略的重要内容。（）
A: V
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>祖国是人民最坚实的依靠，英雄是民族最闪亮的坐标。一个有希望的民族不能没有英雄，一个有前途的国家不能没有先锋。（）
A: V
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>大学生有为国防建设和国家安全工作提供便利条件或其他协助的义务，在国家安全机关调查了解有关危害国家安全的情况下如实提供有关证据、情况的义务。（）
A: V
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>（）是一定社会形态社会性质的集中体现，在一个社会的思想观念体系中处于主导地位，体现着社会制度、社会运行的基本原则和社会发展的基本方向。<BR>A、人生观<BR>B、法治素质<BR>C、核心价值观<BR>D、思想道德素质
A: C
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>社会主义核心价值观中，体现社会层面价值要求的是（）。<BR>A、富强、民主、文明、和谐<BR>B、自由、平等、公正、法治<BR>C、爱国、敬业、诚信、友善<BR>D、社会主义荣辱观
A: B
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>社会主义核心价值观中，哪些内容体现的是国家层面的价值要求（）。<BR>A、富强、民主、文明、和谐<BR>B、自由、平等、公正、法治<BR>C、爱国、敬业、诚信、友善<BR>D、社会主义荣辱观
A: A
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>社会主义核心价值观中，哪些内容体现的是公民层面的价值要求（）。<BR>A、富强、民主、文明、和谐<BR>B、自由、平等、公正、法治<BR>C、爱国、敬业、诚信、友善<BR>D、社会主义荣辱观
A: C
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>党的（）提出，要倡导富强、民主、文明、和谐，倡导自由、平等、公正、法治，倡导爱国、敬业、诚信、友善，积极培育和践行社会主义核心价值观。<BR>A、十七大<BR>B、十八大<BR>C、十九大<BR>D、二十大
A: B
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>2018年3月，十三届全国人大一次会议通过宪法修正案，把国家倡导（）正式写入宪法。<BR>A、社会主义核心价值体系<BR>B、建设美丽国家<BR>C、社会主义核心价值观<BR>D、为人民服务
A: C
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>（）是文化软实力的灵魂、文化软实力建设的重点。<BR>A、民族精神<BR>B、传统文化<BR>C、核心价值观<BR>D、思想道德素质
A: C
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>社会主义核心价值观是增进社会团结和谐的（）。<BR>A、最小公倍数<BR>B、最大公约数<BR>C、最可靠定数<BR>D、微积分函数
A: B
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>坚定的核心价值观自信，是中国特色社会主义道路自信、理论自信、制度自信和文化自信的（）。<BR>A、价值内核<BR>B、基本特征<BR>C、历史底蕴<BR>D、道义力量
A: A
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>道不可坐论，德不能空谈。于实处用力，从知行合一上下功夫，核心价值观才能内化为人们的精神追求，外化为人们的自觉行动，指的是要求做到（）。<BR>A、勤学<BR>B、修德<BR>C、明辨<BR>D、笃实
A: D
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>社会主义核心价值观体现了社会主义本质要求，继承了中华优秀传统文化，吸收了世界文明有益成果，体现了时代精神，是对我们要（）等重大问题的深刻解答。<BR>A、培育什么样的公民<BR>B、高举什么样的旗帜<BR>C、建设什么样的国家<BR>D、建设什么样的社会
A: ACD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>社会主义核心价值观的基本范畴和基本原则有（）<BR>A、倡导富强、民主、文明、和谐<BR>B、倡导自由、平等、公正、法治<BR>C、倡导爱国、敬业、诚信、友善<BR>D、倡导改革、开放、民主、科学
A: ABC
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>社会主义核心价值体系的基本内容是（）。<BR>A、马克思主义指导思想<BR>B、中国特色社会主义共同理想<BR>C、以爱国主义为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神<BR>D、社会主义荣辱观
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>社会主义核心价值观是社会主义核心价值体系的（）。<BR>A、理论根源<BR>B、精神内核<BR>C、高度凝练<BR>D、集中表达
A: B
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>社会主义核心价值观以其（）而居于人类社会的价值制高点，具有强大的道义力量。<BR>A、先进性<BR>B、人民性<BR>C、真实性<BR>D、阶级性
A: ABC
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>坚定的核心价值观自信，是中国特色社会主义（）的价值内核。<BR>A、道路自信<BR>B、理论自信<BR>C、制度自信<BR>D、文化自信
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>社会主义核心价值观（）为我们坚定核心价值观自信提供了充分的理由。<BR>A、丰厚的历史底蕴<BR>B、强大的理论自信<BR>C、强大的道义力量<BR>D、坚实的现实基础
A: ACD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>青年要做社会主义核心价值观的积极践行者。对于大学生而言，就是要切实做到（），使社会主义核心价值观成为一言一行的基本遵循。<BR>A、勤学<BR>B、修德<BR>C、明辨<BR>D、笃实
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>社会主义核心价值观是社会主义核心价值体系的精神内核，它体现了社会主义核心价值体系的根本性质和基本特征，反映了社会主义核心价值体系的丰富内涵和实践要求，是社会主义核心价值体系的高度凝练和集中表达。（）
A: V
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>当今世界，文化软实力越来越成为争夺发展制高点、道义制高点的关键所在。而核心价值观是文化软实力的灵魂、文化软实力建设的重点。（）
A: V
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>富强、民族、文明、和谐，反映了人们对美好社会的期望和憧憬，是衡量现代社会是否充满活力又和谐有序的重要标志。这一价值追求回答了我们要建设什么样的社会的重大问题。（）
A: X
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>自由、平等、公正、法治，这一价值追求回答了我们要培育什么样的公民的重大问题，涵盖了社会公德、职业道德、家庭美德、个人品德等各个方面，是每一个公民都应当遵守的道德规范。（）
A: X
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>文化的力量，归根到底来自于凝结其中的核心价值观的影响力和感召力；文化软实力的竞争，本质上是不同文化所代表的核心价值观的竞争。（）
A: V
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>社会主义核心价值观的先进性，体现在它是社会主义制度所坚持和追求的核心价值理念。（）
A: V
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>道德是以（）为评价方式，主要依靠社会舆论、传统习俗和内心信念来发挥作用的行为规范的总和。<BR>A、真假<BR>B、善恶<BR>C、是非<BR>D、美丑
A: B
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>道德起源的首要前提是（）。<BR>A、交往<BR>B、劳动<BR>C、意识<BR>D、语言
A: B
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>道德产生的主观条件是（）<BR>A、个人利益与集体利益矛盾<BR>B、人的自我意识<BR>C、社会分工的不同<BR>D、社会关系
A: B
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>道德赖以产生的客观条件是（）。<BR>A、社会关系<BR>B、人的自我意识<BR>C、生产实践<BR>D、人类的自我进化
A: A
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>（）创造了人和人类社会，是人类道德起源的第一个历史前提。<BR>A、劳动<BR>B、自然<BR>C、宗教<BR>D、合作
A: A
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>道德的产生、发展和变化，归根到底根源于（）。<BR>A、社会经济关系<BR>B、在法律上的反映<BR>C、全体人民的意愿<BR>D、统治阶级的意志
A: A
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>正确理解道德的本质，应该认识到道德是一种（）。<BR>A、民族精神<BR>B、时代精神<BR>C、实践精神<BR>D、务实精神
A: C
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>（）是指道德通过评价等方式，指导和纠正人们的行为和实践活动，协调社会关系和人际关系的功效与能力。<BR>A、道德的认识功能<BR>B、道德的规范功能<BR>C、道德的调节功能<BR>D、道德的导向功能
A: C
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>（）是道德调节的主要形式。<BR>A、道德理想<BR>B、道德评价<BR>C、道德责任<BR>D、社会舆论
A: B
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>在道德的历史发展中出现了多种历史类型，其中出现最早的是（）。<BR>A、原始社会的道德<BR>B、奴隶社会的道德<BR>C、封建社会的道德<BR>D、资本主义的道德
A: A
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>《诗经》提出“夙夜在公”的道德要求，《尚书》也有“以公灭私，民其允怀”的思想，两者都体现了中华传统美德中的（）的基本精神。<BR>A、重视整体利益,强调责任奉献<BR>B、推崇“仁爱”原则，注重以和为贵<BR>C、提倡人伦价值，重视道德义务<BR>D、追求精神境界，向往理想人格
A: A
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>孔子强调“己欲立而立人，己欲达而达人”，墨子提出“兼相爱，交相利”，体现的是中华传统美德中（）的基本精神。<BR>A、重视整体利益、强调责任奉献<BR>B、推崇“仁爱”原则，注重以和为贵<BR>C、提倡人伦价值，重视道德义务<BR>D、追求精神境界，向往理想人格
A: B
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>中国革命道德萌芽于（）前后，发端于中国共产党成立以后蓬勃发展的伟大工人运动和农民运动，经过土地革命战争、抗日战争、解放战争以及社会主义革命、建设、改革的长期发展，逐渐形成并不断发扬光大。<BR>A、义和团运动<BR>B、太平天国运动<BR>C、五四运动<BR>D、一二九运动
A: C
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>社会主义道德区别和优越于其他社会形态道德的显著标志是（）。<BR>A、集体主义原则<BR>B、正确的义利观<BR>C、恪守诚信<BR>D、以为人民服务为核心
A: D
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>社会主义道德的核心是（）。<BR>A、集体主义<BR>B、为人民服务<BR>C、共产主义<BR>D、爱国主义
A: B
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>（）是社会主义道德的原则。<BR>A、爱国主义<BR>B、集体主义<BR>C、为人民服务<BR>D、遵纪守法
A: B
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>下列不属于公共生活的特征的是（）。<BR>A、活动范围的广泛性<BR>B、活动内容的开放性<BR>C、交往对象的复杂性<BR>D、活动方式的一致性
A: D
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>（）是指人们在社会交往和公共生活中应该遵守的行为准则。<BR>A、职业道德<BR>B、社会公德<BR>C、家庭美德<BR>D、个人品德
A: B
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>下列不属于社会公德的主要内容的是（）。<BR>A、文明礼貌<BR>B、助人为乐<BR>C、爱护公物<BR>D、勤俭持家
A: D
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>（）社会公德最基本的要求，是全体公民都必须遵循的基本行为准则，是维护公共生活秩序的重要条件。<BR>A、文明礼貌<BR>B、助人为乐<BR>C、爱护公物<BR>D、遵纪守法
A: A
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>应该遵守公德的场合不包括（）。<BR>A、图书馆<BR>B、卧室<BR>C、公交车<BR>D、电影院
A: B
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>下列的内容中不属于网络生活中的道德要求的是（）<BR>A、正确使用网络工具<BR>B、健康进行网络交往<BR>C、实名制登记上网<BR>D、加强网络道德自律
A: C
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>我国公民道德建设的重点是（）。<BR>A、爱岗敬业<BR>B、诚实守信<BR>C、办事公道<BR>D、奉献社会
A: B
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>“干一行爱一行，爱一行钻一行”体现了职业道德中（）的要求<BR>A、爱岗敬业<BR>B、诚实守信<BR>C、办事公道<BR>D、奉献社会
A: A
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>（）是社会主义职业道德中最高层次的要求，体现了社会主义职业道德的最高目标指向。<BR>A、爱岗敬业<BR>B、诚实守信<BR>C、办事公道<BR>D、奉献社会
A: D
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>下列道德要求中属于职业道德的是（）。<BR>A、遵纪守法<BR>B、文明礼貌<BR>C、男女平等<BR>D、爱岗敬业
A: D
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>青年马克思在谈到选择职业的理想和价值时曾经写道:“如果我们选择了最能为人类福利而劳动的职业，那么，重担就不能把我们压倒，因为这是为大家而献身;那时我们所感到的就不是可怜的、有限的、自私的乐趣，我们的幸福将属于千百万人，我们的事业将默默地、但是永恒发挥作用地存在下去，面对我们的骨灰，高尚的人们将洒下热泪。”这体现了正确的择业观中（）的要求。<BR>A、树立崇高的职业理想<BR>B、服从社会发展的需要<BR>C、做好充分的择业准备<BR>D、培养创业的勇气和能力
A: A
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>下列不属于正确的创业观的内容是（）。<BR>A、积极创业的思想准备<BR>B、敢于创业的勇气<BR>C、努力提高自主创业的能力<BR>D、“学历本位”的观念
A: D
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>下列规范中不属于家庭美德主要内容的是（）<BR>A、尊老爱幼<BR>B、乐于助人<BR>C、男女平等<BR>D、邻里团结
A: B
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>恋爱中的道德规范不包括（）。<BR>A、自觉承担责任<BR>B、尊重人格平等<BR>C、文明相亲相爱<BR>D、不与他人交往
A: D
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>（）是家庭关系的核心。<BR>A、亲子关系<BR>B、婆媳关系<BR>C、夫妻关系<BR>D、父子关系
A: C
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>个人品德是个体对某种道德要求认同和践履的结果，集中体现了道德认知、道德情感、道德意志、道德信念和（）的内在统一。<BR>A、道德实践<BR>B、道德行为<BR>C、道德表现<BR>D、道德内容
A: B
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>（）是个体人格完善的重要标志。<BR>A、社会公德<BR>B、职业道德<BR>C、家庭美德<BR>D、个人品德
A: D
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>道德修养是一个循序渐进的过程，古人云“不积跬步，无以至千里；不积小流，无以成江海。”下列名言中与这段话在含义上近似的是（）。<BR>A、仁远乎哉？我欲仁，斯仁至矣<BR>B、勿以善小而不为，勿以恶小而为之<BR>C、君子求诸已，小人求诸人<BR>D、有能一日用其力于仁矣乎？我未见力不足者
A: B
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>形成正确的道德认知和道德判断，最根本的就是要（）。<BR>A、锤炼高尚品格<BR>B、坚持以唯物史观的基本原理来看待道德<BR>C、激发正向的道德认同和道德情感<BR>D、强化坚定的道德意志和道德信念
A: B
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>道德主要依靠（）来发挥作用。<BR>A、社会舆论<BR>B、传统习俗<BR>C、内心信念<BR>D、自我意识
A: ABC
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>道德的主要功能包括（）<BR>A、导向功能<BR>B、认识功能<BR>C、规范功能<BR>D、调节功能
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>下列关于道德的社会作用的表述正确的有（）<BR>A、道德为经济基础的形成、巩固和发展服务，是一种重要的精神力量。<BR>B、在阶级社会中，道德是调节阶级矛盾和对立阶级之间开展阶级斗争的重要工具。<BR>C、道德是提高人的精神境界、促进人的自我完善、推动人的全面发展的内在动力。<BR>D、道德通过调整人们之间的关系维护社会秩序和稳定。
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>人类道德进步的主要表现是（）。<BR>A、道德在社会生活中所起的作用越来越重要。<BR>B、道德对于促进社会和谐与人的全面自由发展的作用越来越突出<BR>C、道德调控的范围不断扩大，调控的手段或方式不断丰富，更加科学合理<BR>D、道德的发展和进步成为衡量社会文明程度的重要尺度
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>中华传统美德的基本精神包括（）<BR>A、重视整体利益、强调责任奉献<BR>B、强调道德修养，注重道德践履<BR>C、提倡人伦价值，重视道德义务<BR>D、追求精神境界，向往理想人格
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>中国革命道德的主要内容包括（）<BR>A、全心全意为人民服务<BR>B、为实现社会主义和共产主义理想而奋斗<BR>C、始终把革命利益放在首位<BR>D、修身自律，保持节操
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>以下关于中国革命道德当代价值的表述正确的有（）。<BR>A、有利于培养良好的社会道德风尚。<BR>B、有利于引导人们树立正确的道德观。<BR>C、有利于培育和践行社会主义核心价值观。<BR>D、有利于加强和巩固社会主义和共产主义的理想信念。
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>不忘初心，方得始终。中国共产党人的初心和使命，就是（）。<BR>A、为中国人民谋幸福<BR>B、建设中国特色社会主义<BR>C、为中华民族谋复兴<BR>D、为共产主义理想而奋斗
A: AC
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>为人民服务的具体要求不可能是完全一致的，对于不同层次的人们应该有不同的要求。以下选项中属于“为人民服务”的有（）。<BR>A、毫不利己、专门利人、无私奉献。<BR>B、顾全大局、先公后私、爱岗敬业、办事公道。<BR>C、热心公益、助人为乐、见义勇为、扶贫济困、帮残助残。<BR>D、遵纪守法、诚实劳动、获取正当的个人利益。
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>私人生活的特点是具有（）。<BR>A、开放性<BR>B、透明性<BR>C、封闭性<BR>D、隐秘性
A: CD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>公共生活的特点是具有（）<BR>A、开放性<BR>B、透明性<BR>C、封闭性<BR>D、合法性
A: AB
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>当今世界公共生活的特征主要表现在（）<BR>A、活动范围的广泛性<BR>B、活动内容的公开性<BR>C、交往对象的复杂性<BR>D、活动方式的多样性
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>社会公德的主要内容包括（）。<BR>A、文明礼貌<BR>B、尊老爱幼<BR>C、爱护公物<BR>D、乐于助人
A: ACD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>社会公德的主要内容包括（）<BR>A、文明礼貌<BR>B、助人为乐<BR>C、爱护公物<BR>D、遵纪守法
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>网络生活中的道德要求包括（）。<BR>A、正确使用网络工具<BR>B、自觉避免沉迷网络<BR>C、积极引导网络舆论<BR>D、健康进行网络交往
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>职业道德的主要内容包括（）<BR>A、爱岗敬业<BR>B、奉献社会<BR>C、爱护公物<BR>D、诚实守信
A: ABD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>家庭是指在（）基础上产生的亲属之间所构成的社会生活单位。<BR>A、婚姻关系<BR>B、血缘关系<BR>C、收养关系<BR>D、继承关系
A: ABC
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>下列属于家庭美德主要内容的是（）<BR>A、尊老爱幼<BR>B、男女平等<BR>C、诚实守信<BR>D、办事公道
A: AB
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>家庭生活中的男女平等表现为（）<BR>A、夫妻权利和义务上的平等<BR>B、夫妻人格地位上的平等<BR>C、平等地对待自己的子女。<BR>D、夫妻话语权的平等
A: ABC
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>（）是积极有效的道德修养方法。<BR>A、学思并重<BR>B、省察克治<BR>C、慎独自律<BR>D、积善成德
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>个人品德的作用主要表现在（）<BR>A、是经济社会发展进程中重要的主体精神力量<BR>B、是约束自己和他人的最佳方式<BR>C、对道德和法律作用的发挥具有重要的推动作用<BR>D、是个体人格完善的重要标志<BR>E、为经济基础的形成、巩固和发展服务，是一种重要的精神力量。
A: ACD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>道德具有（）的特征。<BR>A、阶级性<BR>B、历史性<BR>C、民族性<BR>D、时代性
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>大学生要向上向善、知行合一主要是要做到（）。<BR>A、坚定理想信念<BR>B、引领社会风尚<BR>C、参与志愿服务活动<BR>D、向道德模范学习
A: BCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>大学生投身崇德向善的道德实践，引领社会风尚应做到（）。<BR>A、知荣辱<BR>B、讲正气<BR>C、作奉献<BR>D、促和谐
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>对大学生来说，促和谐就是要（）。<BR>A、促进人与自然的和谐<BR>B、促进个人与社会的和谐<BR>C、促进个人与他人的和谐<BR>D、促进自我身心的和谐
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>道德评价是道德调节的主要形式。（）
A: V
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>道德作为一种社会意识，在阶级社会里总是反映着一定阶级的利益，因而不可避免地具有阶级性。（）
A: V
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>道德随着社会经济关系的变化而变化。（）
A: V
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>道德发展的规律是人类道德发展的历史过程与社会生产方式的发展进程完全一致。（）
A: X
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>道德通过调整人们之间的关系维护社会秩序和稳定。（）
A: V
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>中国古代道德讲“三从四德”、“三纲五常”等封建落后的准则，这些与为人民服务的社会主义道德不相符，因此，我们应当完全抛弃古代道德。（）
A: X
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>在对待传统道德的问题上，我们要坚决贯彻“复古论”的观点，反对“虚无论”的错误思潮。（）
A: X
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>集体主义是社会主义道德的核心，是社会主义经济基础和人际关系的客观要求。（）
A: X
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>为人民服务是社会主义经济基础和人际关系的客观要求。（）
A: V
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>社会主义集体主义强调，在个人利益与集体利益发生矛盾冲突，尤其是激烈冲突的时候，必须坚持集体利益高于个人利益的原则，因此，集体主义是对个人利益的否定。（）
A: X
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>私人生活的特点是，具有一定的开放性和隐秘性。（）
A: X
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>公共生活与私人生活相比，具有鲜明的开放性和透明性。（）
A: V
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>恋爱作为一种人际交往，也必然要受到道德的约束。（）
A: V
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>自愿地为对方承担责任，是爱情本质的体现。（）
A: V
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>2016年教育部颁布的《普通高等学校学生管理规定》明确，在校大学生如果符合我国婚姻法规定的结婚条件，可以结婚。（）
A: V
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>法律区别于道德规范、宗教规范、风俗习惯等其他社会规范首要在于（）。<BR>A、法律是统治阶级意志的体现<BR>B、法律是由国家创制和实施的行为规范<BR>C、法律由社会物质生活条件决定<BR>D、法律是历史发展规律和自然规律的反映
A: B
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>法律由一定社会的物质生活条件所决定，其中决定法律本质、内容和发展方向的根本因素是（）<BR>A、人口的素质和密度<BR>B、生产关系<BR>C、物质资料的生产方式<BR>D、地理环境
A: C
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>法律发展史上最早出现的法律为（）。<BR>A、原始社会法律<BR>B、封建制法律<BR>C、奴隶制法律<BR>D、资本主义法律
A: C
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>以下不属于奴隶制法律的基本特征的是（）。<BR>A、具有明显的原始习惯残留痕迹<BR>B、否认奴隶的法律人格<BR>C、存在严格的等级划分<BR>D、法律面前人人平等
A: D
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>以下不属于封建制法律的基本特征的是（）。<BR>A、确立农民对封建地主的人身依附关系<BR>B、实行封建等级制度<BR>C、维护专制皇权<BR>D、确认自由民之间的等级划分
A: D
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>（）是一个从创制、实施、到实现的过程。<BR>A、法律的制度<BR>B、法律的执行<BR>C、法律的运行<BR>D、法律的适用
A: C
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>根据我国宪法、立法法等法律的规定，全国人民代表大会及其常务委员会行使国家立法权。（）有权根据宪法和法律制定行政法规。<BR>A、全国人大及其常委会<BR>B、国务院<BR>C、中央及地方各级的立法机关<BR>D、中央军委
A: B
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>法律运行的起始性和关键性环节（）<BR>A、法律执行<BR>B、法律适用<BR>C、法律制定<BR>D、法律遵守
A: C
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>国务院各部门可以根据宪法、法律和行政法规，在本部门的权限范围内，制定（）。<BR>A、行政法规<BR>B、部门规章<BR>C、地方性法规<BR>D、地方政府规章
A: B
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>省、自治区、直辖市的人民代表大会及其常委会根据本行政区域的具体情况和实际需要，在不与宪法、法律和行政法规相抵触的前提下，可以制定（）。<BR>A、行政法规<BR>B、部门规章<BR>C、地方性法规<BR>D、地方政府规章
A: C
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>设区的市的人民代表大会及其常委会根据本市的具体情况和实际需要，在不与宪法、法律、行政法规和本省、自治区的地方性法规相抵触的前提下，可以制定（），报省、自治区的人民代表大会常委会批准后施行。<BR>A、行政法规<BR>B、部门规章<BR>C、地方性法规<BR>D、地方政府规章
A: D
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>（）是指国家司法机关及其公职人员依照法定职权和程序适用法律处理案件的专门活动。<BR>A、法律制定<BR>B、法律执行<BR>C、法律适用<BR>D、法律遵守
A: C
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>（）是指国家机关、社会组织和公民个人依照法律规定行使权力和权利以及履行职责和义务的活动。<BR>A、法律执行<BR>B、法律适用<BR>C、法律遵守<BR>D、法律制定
A: C
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>在我国，司法机关是指（）。<BR>A、公安局<BR>B、人民政府<BR>C、监狱<BR>D、人民法院和人们检察院
A: D
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>我国（）是国家的根本法，是治国安邦的总章程，是党和人民意志的集中体现。<BR>A、宪法<BR>B、法律<BR>C、行政法规<BR>D、地方性法规
A: A
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>确认了党领导人民长期奋斗取得的辉煌成果，规定了人民民主专政国家政权的性质和根本制度，明确了国家未来建设发展的根本任务和总的目标的法律是（）。<BR>A、民法<BR>B、社会法<BR>C、诉讼法<BR>D、宪法
A: D
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>2018年3月11日通过的《中华人民共和国宪法修正案》关于宪法第三条第三款中人民代表大会产生的国家机关增加的内容是（）<BR>A、行政机关<BR>B、监察机关<BR>C、审判机关<BR>D、检察机关
A: B
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>2018年3月11日通过的《中华人民共和国宪法修正案》新增的国家机构是（）。<BR>A、中华人民共和国主席<BR>B、民族自治地方的自治机关<BR>C、监察委员会<BR>D、中央军事委员会
A: C
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>（）是我国的国体。<BR>A、人民民主专政<BR>B、人民代表大会制度<BR>C、生产资料的社会主义公有制<BR>D、多党合作制
A: A
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>为了保证人民当家作主，我国宪法规定了（）这项根本政治制度。<BR>A、人民代表大会制度<BR>B、中国共产党领导的多党合作与政治协商制度<BR>C、基层群众自治制度<BR>D、民族区域自治制度
A: A
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>下列不属于我国宪法确立的基本政治制度的是（）。<BR>A、中国共产党领导的多党合作和政治协商制度<BR>B、民族区域制度<BR>C、基层群众自治制度<BR>D、一国两制
A: D
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>我国现行宪法是（）年制定的。<BR>A、1949<BR>B、1954<BR>C、1978<BR>D、1982
A: D
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>我国现行宪法迄今为止最后一次修正案是在（）年，是十三届全国人大一次会议审议通过的。<BR>A、1993<BR>B、1999<BR>C、2004<BR>D、2018
A: D
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>新时代中国特色社会主义思想，明确中国特色社会主义最本质的特征是（）。<BR>A、“五位一体”总体布局<BR>B、“四个全面”战略布局<BR>C、人民利益为根本出发点<BR>D、中国共产党的领导
A: D
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>国家根据现行法律规范所调整的社会关系的不同，将其分为不同的法律部门。每一法律部门均由一系列调整相同类型社会关系的众多法律、法规所构成。下列选项中属于独立法律部门的是（）。<BR>A、知识产权法<BR>B、商法<BR>C、公司法<BR>D、民法商法
A: D
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>（）是调整平等主体的自然人、法人和非法人组织之间的人身关系和财产关系的法律规范。<BR>A、民法<BR>B、刑法<BR>C、宪法<BR>D、行政法
A: A
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>下列原则中不属于民法的基本原则的是（）。<BR>A、公序良俗原则<BR>B、民事主体地位平等原则<BR>C、罪刑法定原则<BR>D、公平原则
A: C
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>我国的实体法律部门由六个法律部门组成。《婚姻法》、《继承法》属于其中的（）法律部门。<BR>A、民法商法<BR>B、经济法<BR>C、社会法<BR>D、行政法
A: A
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>（）是规定了犯罪与刑罚的法律规范。<BR>A、劳动法<BR>B、社会法<BR>C、刑法<BR>D、宪法
A: C
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>下列原则中不属于刑法的基本原则的是（）。<BR>A、法律面前人人平等<BR>B、公序良俗原则<BR>C、罪刑法定原则<BR>D、罪刑相适应原则
A: B
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>法治思维与人治思维的分水岭在于（）。<BR>A、有没有法律或者法律的多寡与好坏<BR>B、最高的权威究竟是法律还是个人<BR>C、是否强调集思广益<BR>D、是否注重领导人的个人魅力、德行和才智
A: B
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>（）是指当同一项社会关系同时受到多种社会规范的调整而多种社会规范又相互矛盾时，要优先考虑法律规范的适用。<BR>A、法律的排他性<BR>B、法律的优先适用性<BR>C、法律的公正性<BR>D、法律的不可违抗性
A: B
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>权利保障主要是指对公民权利的法律保障，具体包括公民权利的宪法保障、立法保障、行政保护和司法保障，（）是人权保障的前提和基础。<BR>A、宪法保障<BR>B、立法保障<BR>C、行政保护<BR>D、司法保护
A: A
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>（）是公民权利保障的最后防线。既是解决个人之间权利纠纷的有效渠道，也是纠正和遏制行政机关侵犯公民权利的有力机制。<BR>A、行政保护<BR>B、司法保障<BR>C、宪法保障<BR>D、立法保障
A: B
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>“正义不应缺席，也不应迟到，迟到的正义是有瑕疵的正义”。这话说的是程序的（）。<BR>A、合法性<BR>B、参与性<BR>C、公开性<BR>D、时限性
A: D
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>下列选项中不属于法治思维的基本内容的是（）。<BR>A、法律至上<BR>B、权力制约<BR>C、人权保障<BR>D、司法公正
A: D
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>权利保障主要是指对公民权利的法律保障。下列选项中不属于公民权利的法律保障的是（）。<BR>A、宪法保障<BR>B、立法保障<BR>C、行政保护<BR>D、正当防卫
A: D
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>权利保障主要是指对公民权利的法律保障，其中，（）是权利保障的关键环节。<BR>A、宪法保障<BR>B、立法保障<BR>C、行政保护<BR>D、司法保障
A: C
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>权利保障主要是指对公民权利的法律保障，其中，（）是公民权利保障的最后防线。<BR>A、宪法保障<BR>B、立法保障<BR>C、行政保护<BR>D、司法保障
A: D
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>培养法治思维的前提是（）。<BR>A、养成守法习惯<BR>B、学习和掌握基本的法律知识<BR>C、掌握和运用法律方法<BR>D、参与立法讨论和依法行使监督权
A: B
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>（）是社会主义法治观念的核心要求和建设社会主义法治国家的前提条件。<BR>A、尊重和维护法律权威<BR>B、学习和掌握基本的法律知识<BR>C、养成守法习惯<BR>D、参与立法讨论和依法行使监督权
A: A
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>法治思维是一种习惯性思维，与撑起自觉养成的生活习惯有很大关系。以下做法符合法治思维的是（）。<BR>A、遇到纠纷去查找法律<BR>B、遇事习惯找“关系”<BR>C、有问题习惯找政府<BR>D、有问题希望用行政化手段干涉
A: A
<hr>

Q: <SPAN class=field>单选题</SPAN>下列关于法律义务说法错误的是（）。<BR>A、法律义务是历史的<BR>B、法律义务源于现实需要<BR>C、法律义务不会发生变化<BR>D、法律义务必须依法设定
A: C
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>以下各项中，关于法律的含义说法正确的是（）。<BR>A、法律是最高统治者意志的体现<BR>B、法律是统治阶级意志的体现<BR>C、法律由一定的社会物质生活条件所决定<BR>D、法律是全体社会成员的共同意志
A: BC
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>在法律的历史发展进程中，先后出现了（）这几种历史类型的法律。<BR>A、奴隶制法律<BR>B、封建制法律<BR>C、资本主义法律<BR>D、社会主义法律
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>资本主义法律的基本特征主要体现为（）。<BR>A、与资本主义私有制相适应的私有财产神圣不可侵犯原则<BR>B、与资本主义市场经济相适应的契约自由原则<BR>C、与资本主义民主政治相适应的法律面前人人平等原则<BR>D、与资产阶级人道主义相适应的人权保障原则
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>法律运行的过程主要包括（）<BR>A、法律制定<BR>B、法律执行<BR>C、法律适用<BR>D、法律遵守
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>有权制定地方性法规的机构有（）。<BR>A、全国人民代表大会及其常务委员会<BR>B、省、自治区、直辖市的人民代表大会及其常委会<BR>C、设区的市的人民代表大会及其常委会<BR>D、省、自治区、直辖市的人民政府
A: BC
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>在我国，司法机关是指（）<BR>A、公安机关<BR>B、检察机关<BR>C、审判机关<BR>D、政府机关
A: BC
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>我国司法原则主要有（）。<BR>A、司法公正<BR>B、公民在法律面前一律平等<BR>C、以事实为依据、以法律为准绳<BR>D、司法机关依法独立公正行使司法权
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>我国行政执法的主体包括（）。<BR>A、中国共产党<BR>B、中央和地方各级政府<BR>C、各级政府中享有执法权的下属行政机构<BR>D、公安局、检察院和法院
A: BC
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>以下选项中属于我国宪法的基本原则的有（）。<BR>A、党的领导原则<BR>B、人民主权原则<BR>C、尊重和保障人权原则<BR>D、社会主义法治原则
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>我国宪法确立的基本政治制度包括（）。<BR>A、中国共产党领导的多党合作和政治协商制度<BR>B、民族区域自治制度<BR>C、基层群众自治制度<BR>D、劳动群众集体所有制
A: ABC
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>2018年3月，十三届全国人大一次会议审议通过了《中华人民共和国宪法修正案》。通过本次宪法修改，党的十九大确定的重大理论观点和重大方针政策，党和国家事业发展的新成就新经验新要求，包括（）等载入了国家根本法。<BR>A、习近平新时代中国特色社会主义思想<BR>B、把我国建设成为富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国<BR>C、中国共产党领导是中国特色社会主义最本质的特征<BR>D、深化国家监察体制改革
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>2018年3月，十三届全国人大一次会议根据党的十九届二中全会提出的建议，审议通过了《中华人民共和国宪法修正案》，载入国家根本法内容有（）。<BR>A、倡导社会主义核心价值观<BR>B、实现中华民族伟大复兴<BR>C、完善国家主席任期制度<BR>D、确立宪法宣誓制度
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>下列选项中属于我国的实体法律部门的有（）。<BR>A、宪法相关法　<BR>B、民法商法<BR>C、诉讼法　<BR>D、经济法
A: ABD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>以下国家机关中，由人民代表大会产生，对它负责、受它监督的有（）。<BR>A、行政机关<BR>B、监察机关<BR>C、审判机关<BR>D、检察机关
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>下列原则中属于民法的基本原则的有（）。<BR>A、公序良俗原则<BR>B、民事主体地位平等原则<BR>C、罪刑法定原则<BR>D、有利于节约资源和保护生态环境原则
A: ABD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>刑法的基本原则是指刑法特有的在刑法的立法、解释和适用过程中所必须的具有全局性、根本性的准则，我国刑法明文规定的基本原则有（）<BR>A、罪刑法定原则　　<BR>B、疑罪从无原则<BR>C、罪刑相适应原则　　<BR>D、法律面前人人平等原则
A: ACD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>建设中国特色社会主义法治体系的内容包括（）。<BR>A、完备的法律规范体系　　<BR>B、高效的法治实施体系<BR>C、严密的法治监督体系　<BR>D、完善的党内法规体系
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>全面依法治国的基本格局包括（）。<BR>A、公正司法<BR>B、科学立法<BR>C、严格执法<BR>D、全民守法
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>走中国特色社会主义法治道路，必须坚持（）。<BR>A、坚持中国共产党的领导<BR>B、坚持人民主体地位<BR>C、坚持从中国实际出发<BR>D、坚持依法治国和以德治国相结合
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>法治和德治是治国理政不可或缺的两种方法。关于德治和法治，下列说法正确的有（）。<BR>A、法治是治国理政的基本方式<BR>B、德治是治国理政的基本方法<BR>C、德治主要依靠培育和弘扬道德等途径来推进和实施<BR>D、法治主要靠制定和实施法律规范的形式来推进和实施
A: ACD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>法律至上是指在国家或社会的所有规范中，法律是地位最高、效力最广、强制力最大的规范。法律至上具体表现为（）<BR>A、普遍适用性<BR>B、适当适用性<BR>C、优先适用性<BR>D、不可违抗性
A: ACD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>下列属于法治思维的基本内容的有（）。<BR>A、党的领导<BR>B、法律至上<BR>C、公平正义<BR>D、权力制约
A: BCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>法治思维的基本内容包括法律至上、（）。<BR>A、权力制约<BR>B、公平正义<BR>C、权利保障<BR>D、正当程序
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>权力制约是指国家机关的权力必须受到法律的规制和约束。权力制约可以分为（）这几项要求。<BR>A、有权必有责<BR>B、权利由法定<BR>C、违法受追究<BR>D、用权受监督
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>一般来讲，公平正义主要包括（）。<BR>A、机会公平<BR>B、权利公平<BR>C、规则公平<BR>D、救济公平
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>权利保障主要是指对公民权利的法律保障，具体包括公民权利的（）。<BR>A、宪法保障<BR>B、立法保障<BR>C、行政保护<BR>D、司法保障
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>法律是否具有权威，取决于（）这几个基本要素。<BR>A、法律本身的科学程度<BR>B、法律在国家和社会治理体系中的地位和作用<BR>C、法律在实践中的实施程度<BR>D、法律被社会成员尊崇或信仰的程度
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>尊重和维护法律权威的重要意义主要体现在（）。<BR>A、维护个人合法权益的根本保障<BR>B、实现人民意志、维护人民利益、保障人民权利的基本途径<BR>C、对于推进国家治理体系和治理能力现代化、实现国家的长治久安极为重要<BR>D、社会主义法治观念的核心要求和建设社会主义法治国家的前提条件
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>尊重和维护法律权威的基本要求包括（）。<BR>A、遵守法律<BR>B、维护法律<BR>C、信仰法律<BR>D、服从法律
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>在日常生活中，大学生可以通过各种途径学习法律知识、（）等，在学习和生活中逐步提高思维能力，培养法治思维方式。<BR>A、守住法律底线<BR>B、掌握法律方法<BR>C、参与法律实践<BR>D、养成守法习惯
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>政治权利，是公民参与国家政治活动的权利和自由的统称。我国公民的政治权利包括（）。<BR>A、监督权<BR>B、民主管理权<BR>C、表达权<BR>D、选举权利
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>人身自由是人们一切行动和生活的前提条件，包括（）。<BR>A、人的身体自由不受拘束<BR>B、人身自由不受非法限制和剥夺<BR>C、人的行动自由<BR>D、言论、出版、集会、结社、游行和示威的自由
A: ABC
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>公民的人身权利包括（）。<BR>A、生命健康权<BR>B、人身自由权和人格尊严权<BR>C、言论自由权<BR>D、住宅安全权和通信自由权
A: ABD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>公民的社会经济权利包括（）<BR>A、劳动权<BR>B、社会保障权<BR>C、休息权<BR>D、物质帮助权
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>公民未能依法履行义务，根据情节轻重，应当承担相应的法律责任。具体的法律责任主要包括（）。<BR>A、民事责任<BR>B、行政责任<BR>C、社会责任<BR>D、刑事责任
A: ABD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>以下属于公民应履行的基本法律义务的有（）。<BR>A、维护祖国统一和民族团结<BR>B、遵守宪法和法律<BR>C、维护祖国安全、荣誉和利益<BR>D、依法服兵役
A: ABCD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>刑事处罚包括主刑和附加刑两部分。主刑包括（）。<BR>A、管制和拘役<BR>B、驱逐出境和拘留<BR>C、有期徒刑和无期徒刑<BR>D、死刑
A: ACD
<hr>

Q: <SPAN class=field>多选题</SPAN>刑事处罚包括主刑和附加刑两部分。附加刑包括（）。<BR>A、罚金<BR>B、罚款<BR>C、没收财产<BR>D、剥夺政治权利
A: ACD
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>法律所体现的统治阶级意志具有整体性，不是统治阶级内部个别人的意志，所以统治阶级的成员也必须遵守法律。（）
A: V
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>法律体现的是统治阶级中的最高统治者的意志。（）
A: X
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>人类社会经历了多种社会形态。每一种社会形态都会形成具有其自身特色的道德体系和法律制度。因此，道德的历史类型的数量和法律的历史类型的数量是一样的。（）
A: X
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>道德和法律都具有四种历史类型。（）
A: X
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>法律制定是法律运行的起始性和关键性环节。（）
A: V
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>执法是法律运行的起始性和关键性环节。（）
A: X
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>在我国司法机关是指国家检察机关和审判机关等。人民检察院代表国家行使法律监督权，人民法院代表国家行使审判权。此外，公安局、司法局也是属于司法机关。（）
A: X
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>我国宪法确立的国体和根本政治制度包括中国共产党领导的多党合作和政治协商制度、民族区域自治制度、基层群众自治制度。（）
A: X
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>宪法的生命在于实施，宪法的权威也在于实施。（）
A: V
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>中国特色社会主义法律体系，是以宪法为统帅，以法律为主干，以行政法规、地方性法规为重要组成部分，由多个法律部门组成的有机统一整体。（）
A: V
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>实体法律部门包括宪法相关法、民法商法、行政法、诉讼与非诉讼程序法、经济法、社会法、刑法。（）
A: X
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>走什么样的法治道路、建设什么样的法治体系，是由一个国家的基本国情决定的。（）
A: V
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>坚持走中国特色社会主义法治道路，必须学习借鉴世界上优秀的法治文明成果。法治的精髓和要旨对于国家治理和社会治理具有普遍意义。（）
A: V
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>法治思维以法律手段与法律方法为依托分析问题、处理问题、解决纠纷，是一种可靠的逻辑思维。（）
A: V
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>法治思维奉个人的意志为最高权威，当法律的权威与个人的权威发生矛盾时，强调服从个人而非服从法律的权威。（）
A: X
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>行政保护是是公民权利保障的最后防线。（）
A: X
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>公平正义主要包括权利公平、机会公平、规则公平和救济公平。（）
A: V
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>法治思维的内涵丰富、外延宽广，主要变现为价值取向和规则意识两个方面。一般来说，法治思维包括法律至上、权力制约、公平正义、权利保障、正当程序等内容。（）
A: V
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>帮扶弱者、见义勇为只是一种道德诉求，不是一种法律规范，不为我国法律所规定和保护。（）
A: X
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>强调社会的物质生活条件对权利的制约和决定作用，这是马克思主义权利观与其他权利观的根本区别。（）
A: V
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>我国公民的社会经济权利主要包括选举权利、表达权利、民主管理权和监督权。（）
A: X
<hr>

Q: <SPAN class=field>判断题</SPAN>在法治国家中，不存在只享受权利的主体，也不存在只承担义务的主体。（）
A: V
<hr>
